{
    "question": "Soal tentang lingkaran,mohon bantu dengan jawaban yg benar ,    salah satu sudut pusat dari segi n beraturana adalah 36 erajat,tentukanlah:\r\na. nilai n\r\nb.besar setiap sudut segi n beraturan\r\nc.jumlah sudut n beraturan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. Sudut pusat =<u>\u00a0 360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n<br>36 =\u00a0 <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  n<br>n = 10<br><br>b. besar tiap sudut segi n <br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10<br>= 180 - 36 = 144\u00b0<br><br>c. total sudut n beraturan<br>= besar sudut segi n \u00d7 n<br>= 144 \u00d7 10 = 1440\u00b0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penyelesaian-persamaan-dari-4y-8-2y-adalah-157",
            "question": "Penyelesaian persamaan dari\u00a04y + 8 = 2y adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4y+8= 2y<br>4y-2y= -8<br>2y =-8<br>y= -8/2<br>y=-4<br>maaf ya kalo salah <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4y + 8 = 2y<br>4y - 2y = -8<br>2y= -8<br>y = -8/2<br>y= -4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-dari-124-x-12x-2x-2-adalahtlo-189",
            "question": "Penyelesaian dari 1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2) adalah.........tlong buatin cranya ya plisss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4 - x) + 1/2x = 2(x + 2)<br>2 - 1/2x + 1/2x = 2x + 4<br>2 = 2x + 4<br>2 - 4 = 2x<br>-2 = 2x<br>x = -2/2<br>x = -1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-budi-membeli-10-lusin-buku-dengan-harga-rp2400000-perlusin-140",
            "question": "Pak budi membeli 10 lusin buku dengan harga Rp.24.000,00 perlusin. Ketika di jual, 8 lusin buku laku dengan harga Rp. 33.000,00 per lusin dan sisanya laku dengan harga Rp.28.000,00 per lusin. Persentase keuntungan pak budi sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengeluaran Pak Budi = 10\u00a0X Rp\u00a024.000,00 = Rp\u00a0240.000,00<br>Penghasilan = (8 X Rp 33.000,00) + (2 X Rp 28.000,00) = \u00a0Rp 264.000,00 + Rp 56.000,00 = Rp 320.000,00<br>Keuntungan = Rp 320.000,00 - Rp 240.000,00 = Rp 80.000,00<br>Presentase keuntungan =\u00a0[tex] \\frac{untung}{pengeluaran}[/tex] X 100% =\u00a0[tex] \\frac{80.000}{240.000} [/tex] X 100% = 33,33%<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal : 24000 x 10 = 240.000<br>untung :<br>33000 x 8 = 264.000<br>28000 x 2 = 56.000<br>total = 320.000<br><br>320.000 - 240.000 = 80.000<br>jadi keuntungan nya 33 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-abc-pada-perbandingan-berikut-1-a83048-2-5-249",
            "question": "Tentukan nilai a,b,c pada perbandingan berikut!    1. A:8=30:48\r\n2. 5/b=60/84\r\n3. 4/a+1=96/120\r\n4.3/5=6c-3/75\r\nTolong jawab pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A/8 = 30/48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 A= 30*8 / 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 A=5<br><br>2. 5/B = 60/84<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 B= 5*84/60<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 B=7<br><br>3.\u00a0 4/a+1 = 96/120<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 4*120/96 = a+1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a=5-1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a=4<br><br>ket: * = kali ( perkalian )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 / = pembagian<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-banyaknya-bilangan-yang-menyusun-deret-579-yang-j-679",
            "question": "Berapakah banyaknya bilangan yang menyusun deret 5+7+9+... yang jumlahnya 192 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5+7+9+11+13+15+17+19+21+23+25+27 = 192<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a = 5\u00a0 <br>b = 2<br><br>Sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br>192 = n/2 (2x5 + (n-1) 2)<br>192 = n/2 (10+2n-2)<br>384 = n (10+2n-2)<br>384 = 2n^2+10n-2n<br>384 = 2n^2+8n<br>maka n = 12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikadi-ketahuiluas-juring-okl511-880",
            "question": "Jika\u00a0di ketahui\u00a0luas juring OKL=51\u00a01\u00a0    \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a03\r\ncm\u00b2\u00a0 dan besar \r\n&lt;KOL=\u00a0120\u00a0DERAJAT.\u00a0PANJANG\u00a0BUSUR\u00a0KL \u00a0ADALAH\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari jari2<br>luas lingkaran = 360/(besar sudut juring) x (luas juring tsb)<br>L = 360/120 x 154/3 ................................................(154/3 = 51 1/3)<br>L = 154<br><br>L = \u03c0r\u00b2<br>154 = (22/7) x r\u00b2<br>r\u00b2 = 49<br>r = 7<br><br>keliling linkaran = 2\u03c0r<br>keliling linkaran = 2 x 22/7 x 7<br>keliling linkaran = 44<br><br>Panjang busur KL = besar sudut/360 x keliling linkaran<br>PB KL = 120/360 x 44<br>PB KL = 1/3 x 44<br>PB KL = 44/3 atau 14 2/3 atau 14,67<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemborong-memperkirakan-dapat-menyelesaikan-suatu-pekerja-102",
            "question": "Seorang pemborong memperkirakan dapat menyelesaikan suatu pekerjaan dalam waktu 8 hari\u00a0    Dengan sekelompok Pekerja. Jika banyak pekerja ditambah 5 orang, maka pekerjaan itu dapat diselesaikan dlm waktu 6 hari. Banyak pekerja mula-mula? Jawab pake cara, lagi butuh banget",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah orang mula\" adalah x<br>jika x orang maka pekerjaan akan selasai dalam 8 hari<br>jika di tambah 5 orang maka akan menjai 6 hari<br><br>maka berlaku perbandingan berbalik nilai<br><br><u>x\u00a0</u>\u00a0 \u00a0 =\u00a0<u> 6</u><br>x+5\u00a0 \u00a0\u00a0 8<br>8x = 6x + 30<br>2x = 30<br>x = 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pada-gambar-besar-sudut-aob40-derajatamp-sudut-cod-150-437",
            "question": "1. pada gambar , besar sudut AOB=40 derajat,&amp; sudut COD =150 derajat dan panjang busur AB=120 CM HITUNGLAH PANJANG BUSUR CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40<u></u>\u00b0 :\u00a0150\u00b0 = 120 :\u00a0CD<br>4 :\u00a015 = 120 :\u00a0CD<br>4 x CD = 15 x 120 (dikali silang)<br>4 x CD = 1800<br>CD = 1800 : 4 = 450 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-seluruh-permukaan-batu-pejal-yg-berbentuk-belahan-bola-108p-286",
            "question": "luas seluruh permukaan batu pejal yg berbentuk belahan bola 108\u03c0 cm\u00b2. volume batu tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lp : 3[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>108 [tex] \\pi [/tex] = 3 x [tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>r\u00b2 = 108 : 3 = 36<br>r = 6 cm<br><br>V = 4/3 x [tex] \\pi [/tex] x r\u00b3<br>4/3 x 3,14 x 6\u00b3<br>4/3 x 3,14 x 216<br>4/3 x 226,08<br>904,32<br><br>Semoga membantu ya!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-p-yang-memenuhi-persamaan-p-311-adalah-a14-b8-c-8-d-14-349",
            "question": "Nilai p yang memenuhi persamaan p-3=11 adalah\r\na.14\r\nb.8\r\nc.-8\r\nd.-14",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Nilai p yang memenuhi persamaan p - 3 = 11 adalah 14.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em>Bentuk al-jabar</em> adalah bentuk dalam matematika dimana memuat variabel atau huruf sebagai pengganti obyek yang belum diketahui.</p><p>Dalam al-jabar terdapat koefisien, variabel dan konstanta</p><p>Al-jabar bentuk ax + b</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p>Menyederhanakan bentuk al-jabar, jika ada suku yang sejenis maka kita kumpulkan dan kita jumlahkan suku yang sejenis tersebut.</p><p>Menjumlah atau mengurang bentuk al-jabar pecahan, maka kita harus menyamakan penyebutnya.</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> bab al-jabar \u2192 Jabarkan bentuk aljabar berikut ini: \u00a0(3x-5y) (5x-3y) brainly.co.id/tugas/2895830</li></ul><p></p><p><em>Variabel </em>adalah lambang pengganti suatu bilangan yang belum diketahui nilainya dengan jelas. Variabel disebut juga peubah.</p><p>Suku dari suatu bentuk aljabar yang berupa bilangan dan tidak memuat variabel disebut konstanta.</p><p><em>Koefisien </em>pada bentuk aljabar adalah faktor konstanta dari suatu suku pada bentuk aljabar.</p><p><em>Suku </em>adalah variabel beserta koefisiennya atau konstanta pada bentuk aljabar yang dipisahkan oleh operasi jumlah atau selisih.</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong>Bab al-jabar \u2192 Jika (x+1)/(x-1)=4/5 . maka nilai x yaitu ? brainly.co.id/tugas/2895719</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>p - 3 = 11</p><p>Kedua ruas kita tambah 3</p><p>p - 3 + 3 = 11 + 3</p><p>p = 14</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab al-jabar \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Al-jabar</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Al-jabar</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}